\listfiles
\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{cancel}
\usepackage[pdfborder={0 0 0}, colorlinks=true, filecolor=blue, linkcolor=blue, citecolor=blue, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{lstautogobble}
\usepackage{datetime}
\usepackage{wrapfig}
\newcommand{\RM}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral #1{.}}} 
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ 
		basicstyle=\footnotesize, % the size of the fonts that are used for the code
		breakatwhitespace=false, % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
		breaklines=true, % sets automatic line breaking
		captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
		commentstyle=\color{dkgreen}, % comment style
		frame=single, % adds a frame around the code
		keywordstyle=\color{blue}, % keyword style
		language=sql, % the language of the code
		mathescape=true,
		autogobble,
		numbers=left % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
		%title=\lstname % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}
\setlength{\parindent}{0pt}
% wrapping environment for pic in paragraphs
\usepackage{floatflt}
% Einruecken nach newline via '//' unterbinden
\setlength{\parindent}{0pt}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{%
    \@startsection{paragraph}{4}{0mm}%
    {-\baselineskip}%
    {.5\baselineskip}%
{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\makeatother

%==INFOBOXEN=========================================
%idee: http://tex.stackexchange.com/a/66822
\usepackage[tikz]{bclogo}
\definecolor{YellowGreen}{rgb}{0.603922,0.803922,0.196078}
%\renewcommand\bcStyleTitre[1]{\large\textcolor{black}{#1}}
%textbox{Titel}{Text}
\newcommand{\textbox}[2]{%
    \begin{bclogo}[couleur=YellowGreen,logo =, arrondi=0.2,barre=none]{#1}%
        \vspace*{10pt}%
        #2%
    \end{bclogo}
}%
%textonlybox{Text}
\newcommand{\textonlybox}[1]{%
    \begin{bclogo}[couleur=YellowGreen,logo =, arrondi=0.2,barre=none]{#1}
    \end{bclogo}
}%
%----------------------------------------------------

\title{IDB Skript}
\date{\today ~- \currenttime ~Uhr}
\begin{document}
\maketitle
\noindent{Dieses Skript zur Vorlesung Implementierung von
    Datenbanksystemen im Wintersemester 2013/14 wurde von 
    untenstehenden Studenten erarbeitet. Es ist somit 
    offensichtlich inoffiziell und erhebt weder einen
    Anspruch auf Korrektheit noch auf Vollständigkeit.
}

\begin{description}
    \item[Christian Bay] christian.bay@studium.fau.de
\end{description}

\vfill

\noindent {
    \textbf{\footnotesize Dieses Skript ist keine offizielle
        Veröffentlichung des Lehrstuhls 6 am Department Informatik der
    Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.}
}

\newpage

\tableofcontents
\listoffigures
\newpage
\include{./Einfuehrung}
\include{./Saetze}
\include{./BBaum}
\include{./Puffer}
\include{./Programmschnittstellen}
\include{./Speicherung}
\include{./Anfrageverarbeitung}
\include{./Relationale_Operatoren}
\include{./Transaktionen}

\end{document}
